[
    {
        "question": "Какие из перечисленных философов являются представителями античной философии?",
        "description": "Выберите все верные ответы.",
        "choices": ["Сократ", "Аристотель", "Платон", "Ницше"],
        "type": "checkbox",
        "correctAnswer": [0, 1, 2]
    },
    {
        "question": "Пример multi-input",
        "description": "Сюда введите 'yes' (без кавычек):<in> А сюда 'no':(без кавычек)<in>.",
        "type": "multi-input",
        "correctAnswer": ["yes", "no"],
        "madeBy": "SqrTrelawney"
    },
    {
        "question": "Что означает термин 'субъективизм' в философии?",
        "description": "Введите одно слово.",
        "type": "input",
        "correctAnswer": "индивидуализм"
    },
    {
        "question": "Какие из перечисленных являются основными направлениями в современной философии?",
        "description": "Выберите все верные ответы.",
        "choices": ["Экзистенциализм", "Логика", "Марксизм", "Постмодернизм"],
        "type": "checkbox",
        "correctAnswer": [0, 3]
    },
    {
        "question": "Как называется философское направление, считающее, что основным источником знания является опыт?",
        "description": "Введите одно слово.",
        "type": "input",
        "correctAnswer": "эмпиризм"
    },
    {
        "question": "Что из перечисленного является одним из основных вопросов философии?",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["Каков смысл жизни?", "Какой цвет лучше?", "Как победить в спорте?", "Как путешествовать по миру?"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Какова основная цель философии?",
        "description": "Выберите один ответ.",
        "choices": ["Познание мира", "Поиск истины", "Понимание жизни", "Повышение самосознания"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Что такое 'онтология' в философии?",
        "description": "Введите одно слово.",
        "type": "input",
        "correctAnswer": "бытие"
    },
    {
        "question": "Какие из перечисленных являются основными направлениями философии сознания?",
        "description": "Выберите все верные ответы.",
        "choices": ["Феноменология", "Марксизм", "Символизм", "Философия сознания"],
        "type": "checkbox",
        "correctAnswer": [0, 3]
    },
    {
        "question": "Как называется направление в философии, которое считает, что истинное познание можно получить только через разум и абстрактное мышление?",
        "description": "Введите одно слово.",
        "type": "input",
        "correctAnswer": "рационализм"
    },
    {
        "question": "Кто известен как основоположник материальной философии?",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["Аристотель", "Платон", "Сократ", "Ницше"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 0
    }
]